大部份香港民眾對目前中國大陸的認識真係屬低層次

香港一般民眾對大陸既認知一味只是貪污，毒奶粉，黑心食品，反鳩嗚團⋯⋯

其實現在中國內地（尤其是北京上海）日日對住世界各地既人佢地既國際視野，教育水平同處事手法呢幾十年已經進步好多。冇進步過既（無論是政制，經濟同民生）的反而是香港。

我知道在連登出呢D post 實會被吊，但如果呢道有和理非或真心想了解多D大陸既情況既巴絲，你地既提問我按自己所知既會客觀事實地回覆。

你邊到出世? 長住邊到?
大陸進步到敢講64未?

香港土生土長，中港兩邊住。
年長的人知64，但冇事普遍不會特別關心

屌你都費事

p牌黎搞事

Blocked, 上一頁

推post試著說

818， 追討黑警濫權!!!
818， 正視警黑合作!!!

不推文回覆

香港政制的確冇進步到，係邊個害嘅？
大陸的確好多野進步左，尤其係打壓異見滅聲嘅手段，但民智依舊未開，依然停留口腔期

吾該曬，不過我題目吾係呢個。

姐係生於89之後就唔知64啦 講又唔講得
咁自8964以黎進步左係邊呢 起碼64之前仲可以集會

又或者一句講曬除左個8,826.99 USD既gdp per capita (香港5分1 btw) 現今中國人有咩係好過8964個代學生?

一日未平反六四
中國有乜"進步"都係假 你點辯護都係軟弱無力架啦 慳返啖口水啦

中國人最自豪既GDP 同錢

Noted with thanks

國際視野除左錢，個視野仲可以睇到D咩？

我夠知大陸富貴啦，但問題係會分比你？

嗯中國當然好 但一堆人移民 真奇怪

點解買口罩頭登記呀p牌仔

不推文回覆

屌 咁你咪上去住囉 講經

經濟進步但人權？

我個人所知既係大陸吾係一定吾俾香港政改，只是一黎就撐到行擺曬上枱要雙普選一步到位現實係冇可能。

Blocked

唔洗講咁多
請你返去你祖國生活
腥港咁落後 以後各不相干

無進步都依然比佢好呀

講黎講去又係同我講大陸好多錢, 不過咁多年從來無一間外資係入到大陸兼發達, 咁你話比我知佢有錢黎托?

咁証明你個人所知真係幾膚淺

係呀 等到世界末日個日都未係時候嘛

咁你叫啲新移民唔好再黎香港啦
祖國咁好咁國際視野
你話係咪先?

自從大陸有互聯網呢廿幾年
進一步封閉咗好多

大陸？無gaunxi慘過死 有guanxi乜都得

on9
之前就係話特首要有universal suffrage都冇

點睇

你老味,上到youtube先喇

我地係咁膚淺，你番去共享大灣區榮譽

一樣通街柯尿柯屎

內地人係讀書多咗, 去到外國既又多咗, 所謂既視野廣闊只係向錢或投資方面, 自身民族意識太強,所以點都學唔到外國
其他野包括民生福利都係一啖沙糖10啖屎, 乜都係用錢解決

利申係中資公司做過

仲有支付寶，偷嘢都進化到用部讀卡機就得

你講得出呢d 懷疑你返過去未

利申大陸做廠

我吾覺大陸民眾會特別去主動討論8964。

我指的進步不是講經濟上，GDP 高吾代表生活好，Econ 都有教過，想了解可去睇research paper。大把報告。

就係香港冇進步我哋先要爭取

高GDP 唔代表生活好 啱呀
因為支那GDP真係高過香港
高GDP per capita就真係生活好啦
學人講Econ 識Econ真係比你笑死

教育水平真係不敢恭維
進步好多有冇好過香港先

另外貪污問題你點睇?
扮睇唔到

幾先進都好
都係得個殼

呢排上海個個垃圾分類
真係人唔笑 狗都吠

傻撚左 你講得出自己唔笑？

我係真係好低層次
我淨係知，山竹打到黎香港，大澳都無一間屋沖走咗

唔講政治 基本屎尿屁都未搞掂好

係先進呀
先進到你講既每一句做既每一個動作都有人知
唔係中國先進
其他國家根本5-6年前已經可以做
係因為人權私隱先唔搞

教育水平高呀
高撚到去澳洲既打和理非示威者
有知識 冇教養你咁都講得出高左好多
我真係好撚想笑

進步一定係好撚大
因為之前真係好尻垃圾
但係中心思想都係用錢去圍穩民心
用經濟>一切既思想教育
香港人同大陸人根本由一開始個諗法都唔同
點解要逼人用自由換發達
香港人已經出到聲

我地要攬炒

你仲唔撚明? 唔係錢既問題呀屌

<不推文回覆>
<見字已封鎖>

食人族用刀叉食人，進步左

京A88519

我理得你進步成點

最基本既自由都冇

一個字 不了

樓主可能淨係見到上海，不過中國好大架

我就廣州香港兩邊住，我冧廣州萬勝圍唔算鄉下，可以街邊路都唔平，中午商場職員多過客。

遠少少，廣州隔離荔枝同牛仔褲最出名嘅鎮，牛仔廠宜家幾乎全部執，外地打工嘅走得七七八八，成個鎮除左中心位置一個商場，好似一個死城一樣。

更加唔好講中共成日亂黎，雜種去港珠澳大橋，關荔枝鎮鬼事咩？點解要成個鎮搞所謂和諧城市

你覺得大陸好，你好似我咁係大陸住過二十年再講喇，柒頭

人權事實上冇香港咁好，但日常生活冇乜限制。係微信同internet 的確會block 敏感野。不只政治，黃賭毒詐騙傳銷之類也會block 。

但你同意佢地冇多好多最基本既人權？
香港係呢22年來冇進步過，但個原因大部分一定係因為中共

市場自會決定邊個係最進步個位
多謝樓主表達意見
目前依然係紐倫港三大市場

"GDP 高吾代表生活好，Econ 都有教過，想了解可去睇research paper。大把報告。"

樓主名言 直指支那高GDP但唔代表生活好 此post已完
唔止係文盲 仲係經濟盲 攞GDP駁我GDP per capita

收皮啦屌

你老婆做雞生活都冇乜限制

貪污仍然有，但比以前規範（少）了。

有權就有勢
冇權就賤過地底泥

關香港人能事，佢地有佢地叻

不推文回覆

進步一定大架 ,你生長速度慢過個 bb tim
個bb 會唔會屌你話你垃撚圾？

樂伽公寓單野點？大陸人對呢樣野有無認識？

你肯定?

不推文啦各位

呢到1蚊 俾夠2倍你 好快啲走

死返大陸啦 屌你老母

咪玩啦樓主 可能上海真係有進步
但係你話個層次上海一定未去到香港lo好冇
同埋香港人ge國際視野你仲想點進步？
你唔好只係睇正苦賣大灣區先得ga
香港十幾年前同國際connect哂啦 仲想點進步啊
定係你先係冇國際視野果個

屌 啲用字乜撚野事

全世界一般民眾對大陸既認知一味只是貪污，毒奶粉，黑心食品，反鳩嗚團⋯⋯

其實現在中國內地（尤其是北京上海）日日對住世界各地既人佢地既國際視野，教育水平同處事手法呢幾十年已經進步好多。冇進步過既（無論是政制，經濟同民生）的反而是美國。

我知道在連登出呢D post 實會被吊，但如果呢道有和理非或真心想了解多D大陸既情況既巴絲，你地既提問我按自己所知既會客觀事實地回覆。

大陸有D地方的人權狀況係差，背後有國情的考慮。

大陸有進步嘅科技係全球嘅進步，
好多中國人都係吃喝玩樂，無自己思想，
所謂有學識嘅，都係睇眼前利益，
有錢係大陸又唔亂講野咪會覺得無問題

食7啦五毛

係係係
好高層次
我地係低層次
咪撚搞我地唔該 THX

十幾億劣幣咁多
得個少少人係睇到現實
睇到都唔夠膽出聲啦
P牌仔死返上去啦大陸咁好

見到標題正評左
以為有咩習派江派睇
點知

你去到 天安門參加 撐警集會 先講啦

五毛 下面唔洗覆

吾你老母
字都唔識打柒下柒下咁

仲有一樣叫PPP per capita
但係都係一個樓字，生活好唔好睇好多野
好似UAE 咁

網路監控，喪失自由 呢d缺點就算有幾大好處都遮唔到。

就係大部份香港人對大陸 大過了解 包括樓主 都係個句 大陸那麼好 就不用去香港 又拿外國護照 言論自由都沒有

樓主講得岩
好多時同藍絲嘈，佢地話中國好
但問佢地聽過信用評分制未
佢地都係未聽過

大陸進步到可以去天安門撐警未

樂伽點計
之前水災颱風又點計

中共打壓足香港22年香港都未死算係咁
北京上海中共投放左好多資源入去就係想取代香港，入籍得去既全部都精英，有錢，唔似香港每日150劣幣。但攪得幾好都冇用。政制關係點都取代唔到香港呢個白手套。

樓主係劣質三毛
負評、封鎖、上一頁

硬件進步

同你講都浪費時間 想問地近排個租樓App倒閉政府有冇幫你手呀 你夠唔夠膽上訪呀

微信都比人監控 都冇咩限制？

淨係樂伽公寓事件都秒殺曬樓主講既野
就算我唔上外國網 又唔介意食地溝油
但係你一夜之間連住既地方都冇 而個政府做既事唔係幫你拉人而係打壓返你轉頭 我真係唔想住
佢發展到幾偉大幾犀利都好 只要一出事就冇任何保障
成世人流流長 係咪真係會乜事都冇過成世？

一個無良知既城市
幾先進都無用

on L 鳩！

一個樂伽維權已經知大陸乜事。

你計啲垃圾硬件，咁不如你話咩北上廣深進過大部份日本城市？
人地根本無你咁膚淺
一個無安全感既國度。根本唔撚係人住既地方

P牌大陸仔
敢講文革 六四未
啊⋯⋯sorry
大陸好似連文革 六四都搵唔到

其實現在中國內地（尤其是北京上海）日日對住世界各地既人佢地既國際視野，教育水平同處事手法呢幾十年已經進步好多。冇進步過既（無論是政制，經濟同民生）的反而是香港。

不適用於政治

收檔啦 ，住過一線城市就話 認識強國??

利申: 住過幾年 強國

一句講哂，夠膽食個度d奶粉同藥未？ 咁可以有幾進步？

Plus 香港高官冇遠見 靜係望眼前嘅錢 冇以前個班派黎香港嘅鬼睇得遠

不推文回覆 垃圾Confirm

翻牆技術就真係好高層次喇

負皮，上一頁，兼block

我層次好低，想請教一下
新彊人櫂狀況背後有咩國情考慮，以及你覺得合理與否？

係，大陸也在經濟轉型中好多廠都關了。

你呢個就係高層次？

而家講緊 民主 真普選
你講乜撚野教育水平 國際視野 完全2回事 9唔搭8

真25蚊人仔一個月架 屌你仲要開加速器
分分鐘一個月50

我支持北京警察

你可以刪博了

知道的，有認識

中國監控人民既技術簡直係世界第一添
直頭想經華為監控埋成個美國同成個地球所有國家添架喇

請善用不推文回覆

我啲外國朋友都頂中國唔順要走
買自己家鄉嘢，外國貨極難。
Amazon唔用得，vpn又慢。
政策更係濕鳩。

又國情但我地以往都冇國情問題

請問你中咗樂透1億，政府以國情為由沒收你會點

有人同我講過, 中国而家好勁, 帶手機出去就得, 咩都係用手機支付
佢地無諗過係因為中国太多假鈔既問題, 好啦我當佢地呢個技術真係十分先進, 但早排打完風, 佢地咪又係食撚哂屎咁, 電話無左/無電, 真係你什麼都不是

吊你老母啦 到到都有好嘅地方 我到到都要奶？

打貪對中國權鬥用具only

淨係全面實名制都on9都震啦
仲有社會信用制度已經行緊
你用下腦先
點解你唔返大陸住呀？

咩都升級都無用，無良知一點就已經唔係人

大陸也有信用貸款評估

完全冇諗過做遊客生意

富富既其實只有兩成人
共狗永遠攞頂果啲黎j
就黎屋都無得住果啲佢地根本唔當係人
而傳媒又報唔到
就有個好似有錢既假像

美國報下窮人，啲強國人就j上天
人地有窮人比你睇到係因為人地有新聞自由
你睇唔到唔係因為無窮人，而係你自欺欺人

淨係而家京A事件你都見到 佢地既認識比咩困住左
V7 微博 新浪 全部都係中共監控住
一見唔對路就刪除
仲講咩進步左
GDP高左唔代表人民有錢 最有可能只係中國頭100名有錢佬更加有錢

有進步咁點？係人都會進步。

唔好成日話深圳 上海Gdp一早超香港個d on9野黎打飛機。d數字係咪做假都冇人知。

係咁撚叻，d跨國公司就唔會話香港唔掂要去新加坡，點解唔係去深圳上海？因為大陸得陽光司法。你搵得太多又或者唔chur就隨時執鳩你。

同意

其實大陸有一堆特權階層享受好處

而低下層就受苦受難

享受緊嘅梗係想繼續享受

受苦受難嘅只恨自己不是特權階層

他日低下層成為特權階層，佢地都會打壓低下層

因為中國人有劣根性

不推文

唔講人權法治 香港幾耐以前開始有國際視野？你個邏輯等於一個考試長期三甲 一個讀到畢業終於由包尾升到前十 然後話長期三甲個位冇進步 要學下個位包尾學生

大陸梗係不乏有識不被支共蒙閉之士
但個比例係低到好似瀕臨絶種動物咁
9成9民眾都係畀支共洗腦同愚昧

講政治覺醒今次香港人真係醒哂
大陸又到呢個地步未?

Btw 中國係developing country , 香港係developed
點想比呀？ 大佬等於你考開第尾考返上中間實易過你頭十考做第五㗎喎

不推文回覆
認識有分高低層次架? 點為之高?
中港兩邊住叫高層次?

大陸好過以前好多係事實
但係高壓管治、無自由、假新聞
加上佢要消滅香港文化，甚至要香港人滅族
就已經係不可原諒

共產黨無人性

利申：廿年以上上大陸經驗

so? wfc
721 811

你都on撚鳩 中國緊係進步好多 進步好快架
因為全部由零分開始呀嗎 我地香港起步已經係80分
點解我地香港進步得咁慢或者停濟不前？
因為比中共禁撚住囉 佢唔想我地拋離上海北京呀嗎
我都未同你講中國人權問題 既然中國咁撚好
你地班支那人唔好爭住黎香港啦 我地柒架 佢地最好
千奇唔好過黎呀屌你

前幾日有個朋友先喺大陸被打劫
跟住又有朋友喺大陸個銀行帳戶無左幾千蚊
微訊支付仲撚危險，成日有人唔見左幾舊水都唔出聲
消息封鎖哂，你淨係睇到好野，呢個先係問題
如果無消息封鎖？你地革命起義左好撚喇

玩QQ貼吧十幾年
識得差唔多上千個大陸網友
以前都成日返廣東省度假
但係我見到嘅嘢好多都係停留喺貪污同官僚主義仲有食品安全問題上
人權同民主問題甚至日益惡化
到底你覺得中國有幾進步？科技上？經濟上？

無知真係好可悲
無知到以為自己所見所聽就係全部既更可悲

我唔答你
自己google下中共幾時承諾比香港普選
香港人等咗幾耐

為咗三毫捨棄自己既良知 可悲

你敢唔敢將副身家all in 人民幣？敢唔敢放棄外國國籍(如有)留係中國？敢嘅話我咪信你

你望下樓主D回覆
D視野窄到幾乎係「我落街有喜茶飲有海底撈食所以中國好富有」咁既程度
好似食得飽玩得開心就等於中國很富很強咁
有兩個可能性
A: 樓主係on9
B: 樓主係三毛
此POST已完

你睇到中國top0.1%

[緊急分析]法！不！責！眾！

咁L大個中國，淨係講北京上海
不如講下寧夏 貴州啲山區

係 幼稚園升小學
香港已經博士畢業

愛國空氣好 移民 但我好愛國㗎

住強國就算一線

租間房又驚中介老點你，買間屋又驚黑心房產
到住 裝修又驚 有毒裝修，豆腐渣建築
你連飲啖水都驚唔乾淨，買濾水又驚佢長年唔洗水虹
買飲水機又驚佢D水 係廁所入水
食又驚有毒食品，想買進口 又貴到仆街，變相你想安全只能餐餐食貴
行出街又驚比人謀 ，就算一線城市都大把鄉下佬周街走，見到唔開胃
犯罪率更加唔洗講，你基本上係唔會知 老爆老謀邊度發生咩事，曾經格離樓比人老謀都係聽看更先知
上網唔洗講，全部封晒，如果你樂於同生活係牆內既人玩內聯網，咁你會幾開心
總結講，除左地方大D ，真係無樣好，都未計 醫療 教育 環境污染 問題

利申: 住過幾年

白紙黑字簽左既
都可以話係歷史文件，承諾既野唔比
我諗除左返去玩同叫雞唔會想了解其他野囉
講個笑話呀 陽光施法

哦 屌你老母

明明睇得至撚通透就係香港人，
一岸之隔，日日150人
你話美國人唔理解就話姐
香港人係全世界最撚清楚中共係乜撚情況。

不如我咁問你啦好冇？
將大陸當做1個學生黎睇：
佢經濟科由0分進步到50分
佢政治科由0分進步到0分
佢人民科由0分進步到100分
屌你老母但係佢出貓架！！！咁有冇公信力呀？佢進步咁多wor，有冇人信佢呀？好心你呢d豬醒下啦，進步唔代表有用呀，睇野深入d唔好睇表面啦豬閪。。。我真係想知你所知既客觀事實有冇小學生程度

請善用不推文回覆功能

上到FB google youtube 先同我講

Blocked 898

叻喇叻喇
進步左幾十年都追唔上世界水平
都唔知應唔應該讚你好

響一個無新聞自由既地方講自由幾好幾好？係咪有撚病？

吾你老母

我90%讀緊大學or啱啱出黎做嘢係嘅大6fd都唔知64係乜雖然真係其他方面進步緊但思想仲係好似以前咁

點解國際視野廣闊咗咁多，但心胸都係咁狹窄

不如你舉下啲實際例子先，無例子，我將「中國大陸」換做任何一個地方名都得啦

返上去住啦屌你老母
對於民主思想全香港人都進步緊嘅時候 得你仲咁欣賞大陸
唔撚係佢哋 香港會變成咁撚樣？用下你個閪腦諗下啦

不是指經濟，科技呢D。

樓主發帖辛苦了 請收好今天的三毛錢
走好不送

其實發生係香港都唔會好得去邊
肯定拉唔到人
錢就袋晒
有咩事叫你去消委會

老實講 經濟嚟講 大陸係進步好多 GDP高
人民生活水平高咗，有錢咗
但係人既文化同國民教育 ，啲人嘅質素係點 相信唔需要多講，如果你覺得一個國家淨係可以睇錢嘅
咁我諗你應該睇下其他國家
連最基本嘅環境保育都做唔好，為咗一己私利破壞環境，例如空氣污染，危害自己國家人民健康
有錢都冇命享啦

例子呢？我見fb果d全部都係鬧香港人暴徒
香港冇進步係因為政府同保皇黨造成 背後係中共控制

兩邊住淨係走馬看花
就唔好話人低層次啦
香港甚至連登都大撚把人中港兩邊走啦, 唔駛你出黎看破紅塵

中共唔俾香港係脫離中共控制下進步，又屈香港唔進步

做個順民，玩抖音 ，飲喜茶，用佢果D支那電子貨幣交易
就覺得 支那好進步 好堅抽

真係移民返大陸 唔好返來香港啦，港豬

支那人D 思想已經病入膏肓，比中共洗腦洗到自私自利，根本無公民責任同社會參與。

你所謂既教育水平高就係個D有錢既中國富二代出到外國讀書但日日唔做野淨係識得食煙隊酒去club 學都唔返 最尾個學期話讀唔掂 直接返左中國唔讀日日繼續食煙隊酒去club個D? 哦 受教了

係啊，大陸已經唔洗靠香港，快d俾香港獨立，等我地班廢青感受下冇黨既照顧有幾慘

可以公開傾樂伽公寓未 ？

新個單 京a88 點睇 ？

講教育水平？ 學歷造假
大學fail可以用錢補堂補學分 你唔撚講？
去外國個班精英要請槍交essay
年年mid term final都比人周到有大陸人出貓

我剩係知浙江打個風可以死過百人 但報十幾

咪係
我返到大陸身邊D人
無人幫香港講過一句說話
佢仲話香港人應該睇多D中央新聞台先唔會畀被人煽動
依佢邏輯咁推演美國日本台灣法國英國都無睇中央台
所以都同香港一樣?

大陸大城市既人(年青至中年)，你當佢地既mindset係80~90年代既香港人就差唔多。

即係香港依家班50~60幾歲既人，搵錢至上，以為自己好勁，但又開始有d見識。但個d見識又未進化到講公義，制度，自由，民主

吾你老母
收啦

身家不多，只有香港護照

同五大訴求有冇關係？

叻啦叻啦 死返大陸啦

小學生作文？
國家進步好多？
建國70年依家先嚟開始你地所謂進步？

比香港利害得多了，因為連問題都不存在

noted with xiexie

如果唔睇係支那 其實將科技平民化係好事
但又監控又盛 搵鬼買咩

樓主覺得中国有咩 弱點

幫人搵埋藉口

有去過山區扶貧。

有樣嘢要講既係大陸既公務員係規定要定期去做扶貧

低質到笑左

一切生活俾人安排好, 都可以好享受既

咁點解你仲係香港

講多句 我同事 住1線 佢話每2-3個月 會有警察 查屋 查身份証 間間屋都拍門查 我話咁燃好笑 香港都無咁既野

可以無視人權的確會有"巨大進步"
亦可以有人道危機
例如基因改做
人體實驗
複製人
等等
咩監控CCTV
其實全世界都有
但其他國家因為人權問題唔用得
係得極權國家仲發展落去
咁樣叫先進咩
咁樣叫科技發達?

點解你唔反問, 大陸人對國際認識有咩係高層次?

其實同好多台南人, 九州人, 關西人, 美國西部人差唔多架咋
始終係二線城市以下出世就已經差好多

唔好玩啦，係中国，冇人脈關係，屎都冇得食呀！

哈哈哈哈。

原理上你香港人返去住，
係可以申請居住證，但張證無鳩用

所以好多香港人都唔申請，從法理上 就算你係租屋，你身份都係遊客

住過幾年，比D 濕鳩公安拍門問過，佢直接幫我填遊客
基本上拍得門 ，就係想捉人違規撈油水

仲要遲三十年先識起步
之前死成億人
到今日先叫有小成，就上哂腦以為自己係超級大國

乜鳩呀 blocked
818

又係捉緊盤好大嘅棋呀嘛，大陸進步緊㗎喇，要俾啲時間佢，唔好成日一話要乜就要佢即刻俾到呀嘛，聽咗幾廿年啦

好多仲要改進，比如言論，價值觀，禮貌，公德心等等

廢post, 請用不推文功能回覆

唔好講公務員,做善事同關心國情本來就係公民義務
呢d應該係自發性而非強制性

社會信用評分系統真係好撚恐怖，維權打假都要扣分

中國根本唔容許有良心嘅人存在

你有關係，有錢，拉攏權貴高官咪一路順風囉，有少少骨氣反政府政策都死無全屍

你心知肚明啦
民心有幾咁動盪
每次都係用南京日本事件去搵一個一致對外嘅目標
依家就變咗做香港 成為團結民心嘅犧牲品
香港唔使特登教愛香港 香港人都會愛香港

一日係共產黨渣旗一日都不會變
講得難聽D ，後生果渣 無錯係有學識 講野有文有路

但骨子裡 想法都係封閉，同普世價值根本接唔到軌

1.)馬斯洛需求層次理論裹面普遍大陸人所追求嘅到底係位於第幾層?
2.)大陸人對於「民主」、「自由」嘅概念到底同香港人所認知嘅概念上是否相同?
3.)除左玩玩食食會翻牆，到底有幾多人係真正了解牆外嘅世界並且具有獨立思考?
我想同你講，唔係得你一個返過大陸，覺得香港人就冇接觸過大陸人

0.1已转帐 亲

一日冇得自由兌換外幣同有外匯管制，要用香港做資金出入，幾先進都冇撚用，完

幾十年 仲係一黨軍政府專政
無公民選舉 無言論自由

講句平反六四就查水標

之前打機同過5毛嘈過
話上海同北京好似有選舉

進步到起咁多集中營 維穩機構

有朝一日支共人會買支共奶粉飲 先再鳩up

放撚曬d維權律師先講啦屌你老母。
上個月東張西望先講完，有人比政府昆錢，然後佢都唔係衝擊定咩，拉下橫額都比人拉走。

作為一個愛國大中華膠真係對中共恨之入骨
老老實實如果大陸真係咁好公民質素咁高 我地撚洗搞港獨撚洗你維穩咩

封鎖 負評 不推文回覆

多謝樓主我又有新圖 貼比 個d 所謂愛國但身體最誠實 ]既人睇

我係ig見到啲一毛又係講呢啲野

其實有班都知係假既，新聞聯播都出哂名比人笑架啦
十年前網絡小說最鍾意就係笑佢個新聞聯播

只能夠講，醒果班唔夠膽整醒人
訓緊果班唔識自己醒

廢話
每日150個夠數配票個陣咪比香港人真普選囉
好心唔好以為自己中港兩邊走就眾人皆醉我獨醒咁

從來都講緊一個國家進唔進步
係要睇佢點對低下階層同動物

“認知一味只是貪污，毒奶粉，黑心食品”

咁樣仲未夠？

樓主個standard咁低以為你在印度生活完岩岩翻來

不推文回覆[/b]

所以就無貪污，毒奶粉，黑心食品，反鳩嗚團？

乜撚野思維

1．需求層次客觀上各個城市不同，就算同一省，一綫的和三四綫的都吾同

2． 大陸同香港（不是指政府層面）對民主自由既概念係有分別。就算香港人之間對民主自由既概念都吾係全部一樣。

3. 呢個吾識答，佢哋都會有留意外面特別係香港，台灣

唔好笑，人地堅稱有

大陸真係好進步
大陸社會進步到已經拋棄咗言論自由同已經唔會將人當係人噉睇，簡直係社會嘅顛峰

其實大6已經進步好多
某d方面受限制冇得發展
非常有錢，越來越多人有學識(不等於良知
部份人敢怒不敢言

我阿媽係大陸做左30年野 點解睇法同你完全相反？

佢話就算比多上海北京的100年佢地都追唔上香港

我自己係法律界，今時今日大陸律師同大陸商業知識產權法制個種垃圾程度仲係我地唔能夠想像

你講得出呢D，證明你真你上大陸上得少。

北京 上海 已經係最一線城市，但有響果頭搭過地鐵食過飯，你就明白咩叫金玉其外，敗絮其中。

老一輩嘅舊上海人，都叫做尚有修養，外省人？不了。

中國嘅教育，都係唔好提。佢地唔鼓勵有獨立嘅批判同 獨立嘅思考。黨國之分更加唔好講。

同意，呢個問題越來越嚴重

大6真係講真話既言論都無，只要係同支那國既方向係反調都會被刪，完全無言論自由。
成Q日出D乜能野政策，話就話想攪好經濟，其實只係方便自己人搵錢。
唔講支共既政策，講D私人機構，你唔同佢地食飯或比利是，就成日留難你，試過因為無比利是商場既後勤人員，佢地就專登比錯資料你，令你無法符合開張做生意既要求，攪足兩星期，最後都係要比利是，D人先會幫你CHECK 咩事同比返正確資料你去更改，你話點仆街就有幾仆街。

你認為大陸官員比較傾向鐘意權鬥定治國

帝制冇問題㗎 以最大嘅風險去收穫最大嘅回報
但問題而家行緊黨制 貪污理唔到 發展發展唔到 連救災都比要食人血饅頭
係呢個黨派已經腐爛到骨子
帝制你都仲可以起義推翻 一個黨官官衞點推？
前排有個精神病人喺飛機上邊扮空姐大鬧其他旅客
件事鬧到咁大 最後咪又係以網民討伐佢 但佢一啲懲罰都冇受到 允許佢上機嘅人都唔會受到懲罰
總之講政府半點不是都不能都算啦
依家係已經變咗做講有錢人半點都不能
比錢人調包窮人個學位 等人地冇得上學兼以為真係自己考得唔好 都唔係第一次發生啦
香港嘅文憑試就算比學生有幾大壓力 佢都唔會發生呢啲事
Ps自己內地嗰邊風災咁嚴重 成個微博全部都係香港lol

認同，不過有國際視嘢果啲已經變咗身英美澳加人喇懵撚，留在支那的中国人如馬雲馬化騰，個國際視嘢咪就係將啲股份交俾黨囉

大陸除左錢 基建 科技 有提升外
其他都係垃圾

一句收你皮啦 話鳩知佢地有冇國際視野 出到咁撚多內部負面野出黎已經柒啦 比你進步多十年咪又係一撚樣

做show你都好拎黎講

公德心呢樣仲要多D推廣。地鐵讓座吾盲衝已經改善左好多

搵一個以自由體制做基礎嘅香港
同一個近幾十年先開始同國際接軌嘅支那比較

人唔笑狗都吠

你真係好撚on9 你覺得香港人唔知佢做緊咩？每日換150血黎香港 唔洗十年已球證 球員 球會都係大陸人 到時先講要雙普選把撚？

1. 對政治資訊封鎖而感到憂慮的內地人，係咪只佔中國好少數？(少數意思講緊大約10%?)
2. 對社會信用系統有反對的人，係咪又係好少數? 私底下，國人會唔會表示對系統的憂慮？
3. 國人會唔會諗，點解所有高官仔女，或者有錢人，都係去外國讀書，反映左佢地身處中國，唔覺得黨或者法律保障到佢地私人財產？

順便講一講自己睇法。

其實我同意樓主所講，中國一二線城市進步好多，佢地絕對唔係固步自封，視野大局觀可能睇得仲闊過香港一般人。我同意香港原地踏步左好多年。長遠黎講，中國一定超越香港。

但係，我更擔心，係黨對資訊自由同人權的挾制，係幾十年後對中國國民帶黎好悲傷的後果，而依份影響，已經明顯見到。強大唔可以係踐踏人權的藉口。維穩，唔係要做到咁絕先可以穩到。我亦唔想中國的做法咁快影響香港。擁有過自由的香港人，亦返唔返個籠入面。

中港人民矛盾，無話邊一面無知，而只係價值觀同定位上面的唔同。中國的年輕人，感受到的係而家似六七十年代香港社會的欣欣向榮，所以價值取向反而同香港d 六七十後connect左，覺得香港人搞事。香港的基本衣食住行滿足左，追求自由民主比較non material的野。

Exact7ly

香港政府問題，點解香港會冇進行？

吾你老母臭閪
blocked

同意，大陸法制不完善佢地係知道的，例如對仲裁的尊重內地律師同香港律師暫時不能比。

曾經工作同中港貿易仲裁有關

其實我依個唔係問題黎，大陸宜家個問題係無論你點發展都好，政府選擇去唔培養新一代知識份子去認識公民責任同求真精神呀，用奶頭樂文化化愚化成個社會，你覺得依個社會真係有未來？

然後自然災害 冇左網 全部食樹皮

國際視野、教育水平、處事手法睇咗咁多版都冇講過點改善過。。。。講野言之無物、詞不達意，仲話人對大陸認識低。

願你同你子孫永留大灣區

如果8964冇發生可能就真係進步到啦
respect個時出黎嘅中國人

鬼唔知 d順民生活質素變好

不過時不時有人唔好彩做左司法黑暗 權貴當道的祭品，其他人懶理

個人睇法係香港政府自回歸以來好多事都處理吾好，大陸又太盲撐所以問題越來越嚴重

岩呀 我作為一個香港人對中共既認識係咁低層次
我只係見到呢個國家由以前到宜加 都用極權同高壓手段去打壓自己既人民 死性不改
用坦克車碌自己既人民
肆意驅趕所謂既低端人口
強拆民房強佔土地
以言入罪
侵害人權
武力鎮壓所有遊行集會
新疆集中營
上述種種亦只係冰山一角
試問一個唔去保護人民 不停侵害人權 只以政權及官員利益行先既國家 經濟再發達又如何？

那是在說什麼？什麼讓你認為你指的那方面有進步？

集完會先返上連登慢慢傾

不推文回覆...

好明顯你睇到既野只係表面佢地比你睇既野, 老實講我係大陸都做左7年野, 佢地唔想比你睇個D你要自己去搵, 去批判, 去思考, 成日話好快超越香港... 100年啦...

3字頭p牌仔
你返到大陸唔洗翻牆先再講

嗯嗯 OK 有啲道理。
然後呢？

不推文回覆

大陸連個似樣既防塵室都做唔撚到
你同我講科技?

食都食得唔安全
你係咪想講一個唔岩人住既地方好發達?
你都係返去牆入面住啦

個屌字都唔識
係佢地知識係有增長
但道德倫常依舊敗壞⋯
金錢至上 享樂為主
直呈係金絮其外敗絮其中

識多左少少英文 出國機會多左 就講到咁把閪閉？

平行時空？

1．應該講大多數在政治問題上知道但不發聲
2．社會信用係統有好有壞，有人反對有人支持。例如民事欠債賠償現在內地係可以block 吾還錢既人買吾到機票火車票。但同時都有被濫用既情況
3. 內地生去留學不一定係為轉移私人財產。都有真係讀書既。內地高校海歸回流既PhD 數目不少，睇QS 既內地大學排名可了解多D

一人一票選個主席來看看

打錯字，對吾住。正字其實應該係「𨳒」

知己知彼，客觀了解，不圍爐

關我撚事 我係香港人 大家有共同目標先係自己人 其他既死開d

佢哋點睇巴黎公社？
佢哋支持光榮革命定法國大革命？

應該咁講, 的確係國際視野, 教育水平同處事手法會有進步, 因為係谷底度進步, 當然會多
人多自然一定會發展度大, 但係唔代表可以無視其他問題

干預言論自由, 高壓管治, 貪污成風, 依啲問題依然存在。而最大問題就係想香港都變成大陸城市一樣, 咁仲係唔係一國兩制?
如果大家一齊發展, 而保有香港一國兩制特性, 相信一定唔會有咁多人反

好多人, 包括我係北京奧運個時我都好proud of 自己係中國人, 但當見到開始溫水煮蛙, 每日腐蝕緊我地個制度既時候, 之前既承諾好似已經唔存在? 當香港冇咗依個特性既時候, 香港既經濟同民生仲有冇發展既空間? 政制我一定唔會講佢有進步, 當全國大會係人人都舉手既時候, 你就見到依個係冇可能進步

舉個例，edX 上有國內大學提供既免費課程，同海外大學的比較下可以了解多D

呢個吾識

What's your point?
人權呢？
言論自由呢？
文化修養呢？
良知呢？
滿身銅臭窮得只剩下錢
國民玻璃心、神經脆弱又冇幽默感
仲好意思話佢地有國際視野？國際語言英文識唔識？

我冇話香港人有幾巴閉, 好多香港人都會7出國際, 但唔好講到大6其實好卓越
大6社會經濟再好都只係一個人治嘅社會, 一個封閉嘅法律體系同制度就已經足夠貽笑大方, 人民應有嘅權利都冇, 咁呢個社會有幾好？講到尾又係錢？
唔該讀返人禽之辨一課。

住下二三線城市先講認識支那啦

又揀黎答
無塵室做到未呀?
精密科技跟到未呀?
dram良品率零呀
笑到人地趴撚哂係度

樂伽公寓苦主家沒了錢沒了,想爭取回權益被鎖被打,請問他們犯錯了甚麼事需受如此對待?連個人生命財產也不能保障的"法治"下,今天受害的是樂伽公寓苦主,難保明天受害的就是你,國家經濟繁榮於你又有何用?

香港都好進步，例如入口奶粉化妝品洗頭水等等，全力供應內需，只是被強迫變型⋯⋯

我同意你睇法，都吾想被溫水煮蛙。香港差左冇人會得益。

全國人大開會都有反對票，而家既大陸官員其實已經比10幾年前既開明。

內地政府體制內也有非共產黨（內地官員吾一定係共產黨員），我識有科級地方官是無黨派人士。

大陸/ 香港有自己既國情同問題，吾可以一味要求香港變成大陸甘或要大陸變成香港咁，所以走左一國兩制出黎。意見吾岩就吾睬大家，攬炒之後又點? 林鄭走左會換個咩人？

對對對 農場主不錯了 現在還是有很好的飼料 餵食我們 我們吃飽就好
到時候被賣 被屠宰也是應該的

樓主呢d低級紅好快俾習敗北清算
講撚左11版都講唔到有咩好過香港

P牌仔第一個po就衝出黎俾人圍屌

對吾住吾係樣樣識答。

無塵車間我識朋友在順德已經有。

曾經在雲南麗江同廣西柳州住過

個堆咪一樣平時返下工 夜晚打下機

三毛去到3字頭

我post 冇講話大陸好過香港。 主旨是香港比大陸進步慢。

有巴打已指出發展基數不同，所以進步率不一。認同，但香港是否太慢了?

個D地方市民比較窮，冇乜多姿多釆嘅娛樂。最多睇下戲

呢一年入面
乞衣身家由1毫變10蚊，升幅100倍
我既身家由100萬變200萬，升幅2倍

低級紅:乞衣富起來了，乞衣進步得好快，你地對乞衣有偏見

表面歌舞昇平
背地裏做乜事根本冇人知
有人出聲都即刻捉去公安局飲茶
講句事實（對政權不利嘅真話）都即ban
一日大陸仲係咁樣嘅時候
香港人唔信任中共/世界排擠中共都係天共地道

點呀先生/小姐
你話自己喺香港同中國兩邊住呀嘛？
點解你要咁辛苦委屈自己呀，全部人同你講數據，你就淨係話國情、只係部分地方，派完膠未？
你知唔知自己做緊乜
一句講曬
講到中國咁好，去中國長住囉，唔好咁委屈喺香港住啦
唔撚好再搶我地啲福利，如果你有交稅，拎埋你啲錢去中國進貢啦
又要屌人唔識中國唔知佢嘅好，講到咁好，你唔長住？

唔好玩啦 我親戚(中學畢業)做個垃圾銀行行長都係黨員啦 日日拎住本黨員手冊話佢地依家清緊黨

內地貪污問題到依家都好嚴重,入公司入學校全部都要比錢,靠關係。讀金融系入銀行俾五萬,唔係金融系就double。睇醫生識人可以插隊,有好服務。唔通就係你講進步咗?

仲有,依家係多左內地人出國讀書,但唔代表佢地英文水平/學識高。因為佢地大部分只識抱團,同番內地人一齊玩,唔願意同外國人溝通

ching唔好漏左八達通
老實講日常生活你正正常常地食普通飯，加自動增值，唔係餐餐食鮑魚，都好難用到爆quota

利申次次望著前面條友要俾錢先慢慢unlock手機跟住揾app㩒一大輪先show code之後仲要嘟唔到 搞緊耐嘅時候係真係會躁底

樓主：不要對中國內政說三道四！

上去住

咁多人番過大陸玩，經濟發展無容至疑。
唔講假新聞/食材/奶粉
但番過大陸都知大陸點樣封鎖WhatsApp Facebook
你覺得香港人真係要大陸果套咩？

其實中國進唔進步
關香港咩事？

可能舊啲嘅街市未得？我樓下個街市早幾年裝修好之後又可以八達通又可以支那寶
Sor 可能因為我日常生活接觸到嘅舖頭都可以用八達通所以會有偏頗
因為其實我覺得手機支付太過普及嘅話會變到中國之前唔知咩天災咁，個個唔差電/手機壞左就一個仙都無得剩
如果八達通再普及啲嘅話我覺得係一個唔錯嘅媒介，touch wood講句真係有咩事，手機壞左都仲有信用卡/八達通，唔洗一個崩都要求人
可能係我地嘅關注點唔同啦，我始終覺得電子野太多意外可以壞，同埋一個中病毒分分鐘可以拎走曬啲錢(唔熟IT 個人感覺)，但係卡嘅話相對上無咁容易...

但係確實落黎買奶粉買藥 炒高曬啲價喎

我只係想講係人民思想發展沒追上經濟發展

大陸大學發生啲醜聞大學內部會盡禁，講同性戀野就叫人收埋，一係去見老師，學校附近多咸濕佬又唔會理

二線城市好左好多，但仍然好多空樓

一味吹捧電子幣，甚至好多舖路只收電子弊，想在係考量不夠周長

你都識講年長的人
香港00後都知64

我香港出世，有出世紙係香港人，核爆都吾同香港割。

係見我講半導體就知係講緊合規格既無塵室啦......
唔合格果d 你提黎把撚咩

大陸呢家係all round都唔撚掂
文革之後根本就要追100年
你地班19見起色些少就拮頭個龜頭起勢咁打飛機
都唔撚識養精儲優

連半導體比人lead撚住 重同人地講強國
你用部電腦 所有野都係外國技術
咁唔講技術邊度黎
係無一樣係強國lead住呀

強大呀嘛

砌機就有份

國產飛機同手機都係咁樣砌返黎

唔會特別關心
同 政權唔比你關心

係兩回事黎

我有做 fact check 先敢講

老老77, 見到殘體字已經唔開胃,更唔好講共賊有幾進步

長江三峽點？
衝出國際？

帶50000美金出國可以？

新彊再教育營呢? 請問有無入去高層次咁認識過

中共唔會鐘意依啲。
有人群就唔好。
啲理念一動搖中共就大鑊

只是貪污，毒奶粉，黑心食品，反鳩嗚團⋯⋯

咁係咪事實先？

focus on正經嘢啦，畀條新reg P牌仔嘥大家時間

樓主揀嚟覆？覆得我未請問

深表認同 終於有巴打指出

如果大陸冇毒奶粉
點解仲會有水貨客？

1，國有銀行行長是黨員，但最大的是黨委書記，一間內地銀行有總行行長，分行行長，支行行長。行長不一定是黨員（雖然好多都係）。

2， 關於貪腐跑關係，確實仍然存在，但相對以往少好多。舉例以前國內居住要辦居住證都要搵當地公安拉關係搞。現在有些縣級市已經用微信上網在政府服務中心辦理不用靠後門。而且政府政務中心同公安局都有cctv ，又有receptionists ，市民全部有手機有乜都會被民眾影低，貪腐冇咁易。官員對市民都禮貌左。

對吾住，呢個冇認識冇去過。但有去過西藏參加宗教硏討

你拎個外資做乜?
重要係間做集成電路既加工既

有無留意我講 dram 零良品率
我係講緊大陸出既 dram 零良品率呀

陰公豬d圓晶搞得掂未呀

對吾住，暫時有D忙，稍後覆你

少左好多????我屋企前兩年起過楝樓,去申請都要講關係啦。有親戚父母死左要轉名竟然要證明自己係老豆老母生。番大陸連泊車起石室,個d公安都閪都無人有呀

如果係靠關係洗咩排籌用微信上網搞呀

大陸進步左乜野？
香港點樣無進步？
試下講多d？

我都見到好多人對大陸有誤會
不過呢個唔係重點囉

支那狗比領導強姦老婆後敢報警未?

on9小陣啦

進步？小熊維尼都容納唔到

如果你覺得香港人對內地認識少, 不如你講下8大家族,江習兩派斗爭。薄熙來單野同習近平有咩關係

貪腐少咗當然係好，但係由10變8，路係好漫長，進步我地認同，亦都支持佢繼續進步，但請唔好講到好似已經變到微不足道，我公司係大陸有生意，每年大時大節俾政府部門嚟「巡查」所俾既罰款都唔少

而你第2點都提出一個好重要既問題，度度都有cctv 有人面辨識，正正就會帶出社會信用系統既問題出嚟，當人無時無刻都要俾人監視，請問仲有冇自由可言？人人生活係自我審查中，仲係唔係有自主既生活？

同時依家網路監控，去控制人民，令所有人接受受過濾既訊息，咁去剝奪人民既知情權，算唔算係開放？仲有你提到大陸有其他黨派，佢地真係抱有唔同意見定係共產黨衍生出嚟既「幻象」？ 正如中國獻法都有提及人民係有人權，但係有冇做到先？

國際知名大頭嬰兒同我講有國際視野

連政治野都唔提得，叫進步，你玩我呀？有本事唔好刪帖呀

依家清黨係咩目的?新黑五類又係咩?知唔知小學都強制要睇央視?

2014-1997 有幾多年 ?

我都識有叻人係上海工作

但全部有財有勢有人脈

你唔加入共產黨基本上食得屎

平時生活呢樣假果樣又假，呼吸都怕中毒

日日活於恐懼之中

有人唔妥你，又可以用政治手段借刀殺人

所謂富裕只係少數人同少數地方

貧富懸殊差距極大

當時鬼佬認為互聯網會打倒中共思想, 點知中共反而用黎思想監控

時代革命第二波----經濟戰線----趕走親中財團
真香港人在2019年6月開始的大時代付出了大量傷痛、血汗和生命代價，令自由世界的人民領略到真香港人對抗中共港共的不公義的無比勇敢與極高智慧，全世界都肯定真香港人是最偉大的民族之一。中共的卑劣手段及與民為敵惡魔本性令真香港人更堅定雙普選及民族自決才是未來的出路。

因此我們應該進入下一波時代革命：在經濟上趕走親共財團與用貪腐養大的中聯辦（至少要他們減血九成），這些官商勾結財團是會牢牢掌握佢地嘅不公義制度，為了利益佢地會壞事做盡。

我們應該建立抗共經濟，區別於親共財團，我們要通過與歐美的聯繫說服歐美（包括香港人權法等等方式）制裁香港的親共財團的出口及其他經濟活動，同時保持讓真香港人的抗共經濟保持免稅、免制裁優惠。

我們絕對可以在這個全球經濟轉型時創造奇蹟，理由如下：

1.香港人的經濟活力、專業精神、全球網絡非常適合industry 4.0及因中美貿易戰需重建的供應鏈，我們可以建立flexible workshop新經濟模式製造靈活的訂單；

2. 香港在90年代有大量的工業技術人才，我們可以利用網絡聯繫重啟他們的技術talent (例如在連登中發表「職得做xxx的入黎」，我們可以製造出比淘寶優質的產品，真香港人現正開始大量參與使用及研發人工智能可以擴展我們的生產能力千倍或萬倍，因此我們可以製造出與淘寶一樣versatile 豐富多彩的產品系列 ；

3. 有足夠的香港及海外資金願意投資香港的抗共經濟，尤其是建立的人網絡為產品增值，industry 4.0的產品可以由全球供應鏈合作而成，真香港人正是適合在其中扮演agents；

4. 抗共經濟可以在香港本土迅速成長，我們可以借助文宣的經驗說服香港人大量購買使用抗共經濟的產品；

5.可以考慮用非牟利捐款形式開始智囊及商會，團結越多人越成功，協調logistics 也是真香港人能夠做得最好的。商會也要分辨是否有親中商人混入真香港人經濟圈；

6.真香港人投入新經濟一定會得到全世界的支持，因為industry 4.0正是需要真香港人的特質作為領頭羊，而不是中共貪腐結構下的工業人。不可否認，中國的industry 4.0是相當領先，但他們搞的并非歐美期望的將部分workshop留在歐美(global players,regional segmentation)，真香港人就可以做得到 ;

7. 要達到經濟獨立并最終令中共給予真香港人雙普選，我們仍然要間中用抗爭用選票打低親中建制，但請真香港人be water，盡量不要流血或被捕。

本人上述建議只是拋磚引玉，請更多專家們為抗共自主經濟出謀劃策。

光復香港時代革命

block, bye, you wasted an acct

其實現在中國內地（尤其是北京上海）日日對住世界各地既人佢地既國際視野，教育水平同處事手法呢幾十年已經進步好多。冇進步過既（無論是政制，經濟同民生）的反而是香港。

例如呢?
國際視野 : 祖國最強大?仇視美國?
教育水平: 愛黨愛國?黨大過國? 基本人權教左未
處事手法: 大家都睇得出 林鄭都有佢真傳

大陸好撚進步，所以我地要被佢鎮壓，唔畀自由同民主

所以快啲過黎一國一制

越先進反而越大鑊添
black mirror

唔想𨳒你，支那人吃喝玩樂係叻咗，外國係buy 香港人價值觀，淨係廉潔支那人輸十條街

好簡單一句 如果大陸真係好
啲人就自然會入嚟 而唔係爭住拎外國護照
所謂嘅好 只係有錢賺

廿幾年都未得？我都香港大陸兩邊走
你唔好係處扮中立幫大陸

樓主咩背景？
幾多歲咩職業做咩生意？

完全正解
大陸人只係經濟動物

扮中立？唔講政治？

你唔好同我哋講 同品蔥班人講下

幾on9先講得出依D說話？
全香港人都唔知得你知？
你唔計所有問題，咁就緊係冇問題啦
自欺欺人

香港無進步過，原因係中共管治下要你退步， 大陸進步好多我都同意， 但係有排都未追到香港，因為佢地落後太多，當上fb youtube 唔洗翻牆果陣先叫有機會同香港睇齊

屌你都廢事 blocked 上一頁

你啱
我身邊d大陸同事
個個都想離開大陸
黎香港做野只係為咗容易跳去外國

係內聯網